東涌東、古洞北新市鎮將會有部巨型公共冷氣機！

好似電、食水、煤氣咁打開就有，城市嘅巨型公共冷氣機

東涌東（總空調樓面面積70萬平方米，製冷量123MW）

古洞北（總空調樓面面積110 萬平方米，製冷量190MW）

現有區域供冷系統：
啟德（第1-2期製冷量284MW，第三期178MW)

咩黎架？

一般窗口式冷氣機透過以下原理將室內嘅熱排到室外

分體式冷氣機將系統拆做製冷機、送風機
將嘈雜嘅壓縮機放室外，一部製冷機可以同時服務多個房間

高層商業建築物會有中央空調，Chiller = 製冷機，Air Handling Unit = 送風機，但製冷機一般位於地下機房入面，於是天台就設有冷卻塔帶走製冷機排出嘅熱

區域供冷系統將區內所有大廈嘅chiller同冷卻塔集中喺一塊低發展價值嘅地上面

大廈嘅內部空間同天台就可以騰空出黎做康樂設施、天台花園，而且有以下優點
節約能源

減少溫室氣體的排放
減少噪音污染
更可靠、靈活嘅系統
改善城市景觀

節省大廈建造維修成本

呢排香港咁凍，加埋供熱就變成

啟德區域供冷系統介紹短片：

播菌一流

洗唔洗返工?

中央設施同地下喉管維修責任點計
地下喉管要整都貴到仆街

古洞離海咁遠都玩到

一壞就攬炒
中央供冷三十度都唔供
收費亂鳩嚟

不了

爆水管係咪一齊無冷氣

驅走泛民反對派
良政善治好處大

北水

幾時起海水化淡廠

8月份壞總喉成區無冷氣OL濕透

應該公用位由所有用戶夾錢

工程界gogogo

問政府任攞

即係食水管嘅模式

咁大型嘅heat exchange, 要舖設大量嘅隔熱喉管, 香港D樓又高, 於是又要加泵房, 加壓加保暖, 又要中途加熱加冷先夠力, 你諗吓座樓有50層咁高, 一層有8-10戶, 你要裝幾長又大嘅隔熱水喉上樓, 仲未計滲漏同倒汗水嘅問題

對香港高層住宅最有效, 最慳錢, 最實際嘅供暖供冷, 其實係每戶自已裝冷暖分體機, 用電線去轉送能量, 住戶要用先開機, 晤係要靠中央供冷供熱咁一開就畀晒全世界, 平白浪費火力

你住過支那北方, 就知D所謂市熱, 一係熱過頭, 係唔夠熱, 最慘係好L凍時先至冇暖氣, 結果全市都要靠電暖爐同開冷暖空調頂住, 唔好彩隨時變急凍韭菜

呢D中央供暖本來都啱D大酒店大商場用, 因為呢D地方係咪都要全場開足冷暖氣, 酒店又可以用入住人數去計畀幾多冷暖D房, 但係根本唔適合畀社區住宅, 係香港根本係大白象畀工程公司去呃錢嘅局嚟

你諗吓, 你整/換屋企部冷氣會平D容易D, 定係成個社區嘅中央供冷站同水管泵房平D容易D?

林超英點睇

理想與現實

咁大工程一定要中國工程公司先做得到

非住宅項目
即係唔關住戶事
住戶繼續用獨立冷氣機
其實都係地產商比錢
WFC

除非以後住宅都用埋
理論上每戶獨立冷氣機一定慳電啲
有得用一定係用獨立

回歸返一開始冷氣機面世個情況

你依家大廈壞都係夾錢整架啦
中央位咪咁多幢大廈夾份囉

正解，中央系統慳電係要全座一齊開閂先會慳，如果唔係一定係有需要先開閂會慳啲

咁點解今日成百宗

隔籬有河

閪水供冷

efficiency 多得幾多，未連計長度愈遠,溫差愈大

又係一D起初平
但後來天文數字維修既工程

用海水咪會有污染?
做乜唔用返水塔用來用去都係個D 水

長知識了

驅逐支共保蝗派
暴政消失人人快

邊間做

好快似煤氣取代石油氣咁,整間獨市公司控制

幾好

咁多錢起野 應該試下新野

遲早會有整個區的調溫罩

說2020要武統台灣的軍人都已經退伍了，
只要一個就夠。

會唔會一有傳染病全部都仆街

然後你望下啟德宜家套District cooling system

傻鳩先會覺得呢個係善治

唔知新疆再教育集中營有冇冷氣?

啟德嗰套應該得個濕鳩晴朗商場用緊

應該每個公屋單位都駁埋，益吓班支那人

到時收費真係任尻佢Up

初初實平，慢慢多人用先陰下陰下加價

其實唔會 上大廈嘅水唔會直接冷凍啲空氣 係入去你部機再冷卻你部機嘅雪種 雪種再冷卻空氣
啲水同雪種更加唔會撈埋一齊

維修一定貴
到時要幾棟樓咁多人夾錢維修
有一個話唔整
大家都冇冷氣用

有人叫你攞d冷卻水飲咩

人民公社要夾錢既咩

毛主席萬歲

又唔會嘅
但係維修保養價將會係天價係時實 頭幾年可能冇野 之後就

P到你

咁就晒左個account

話播毒果啲IQ有無60

然後有中央供冷嘅樓唔準裝冷氣機, 到時政府就連你開冷氣嘅權利都搶走埋, 環保撚求仁得仁

竟然咁多人正皮

雀乙亭？

冷氣壞咗然後等政府整一個禮拜?

諗起一漏氣就大爆炸

聽住先啦

到時出黎有一成都笑

唔盲反的話 如果起風喉到裝埋UV
殺菌會比而家好好多

收皮啦, 啟德果個講左好耐都未知幾時有得用

bye bye

唔係話死撐
但係條友乜撚都話唔好起 晒錢 冇意思
全世界同佢一齊唔開冷氣先安樂
咁真係好咩

連登仔冇腦唔係第一日嘅事
永遠為反而反
本質上同無腦藍絲係一樣

邊度有講俾住宅用

香討賤種user出現

你自己都識講空調冷氣機喺兩樣野黎
個標題仲話裝冷氣機
樓主喺咪讀寫障礙

到時黨要你節能，唔駛去你屋企斷冷氣

連登仔: 聽日咪又準時返工

佢中央冷氣係office only
其實有冇人睇

好快有五毛金句：
講事實被人屈毛
cctoy同共產黨無分別
呢度係連登討論區 要理性討論
有冇諗過自己係邊緣人

仲有冇 集思廣益

DCS啟德有咗好耐啦

2013年已經用緊

啲恐懼撚不嬲無腦 日日唯恐天下不亂

究竟呢個post有幾多人鳩up
人地寫明係for非住宅用戶 成班話分體機更好 有冇考慮過 dcs cop 5.5 比一般唔過4既分體機 慳幾多電
話咩中央系統用唔晒就係晒電 分體機更好 大佬啊有樣嘢叫part load架嘛 冇人用咪開少d機
你試想成棟50層商業大廈裝分體機？靠分體機recirculate 冇鮮風入到去就真係播菌天堂啦

郵輪碼頭 同 兒童醫院 已經用緊

少cooling load 就會減機行少D機啦
如果氣溫夠凍直情可以行free cooling 唔洗用chilled water制冷

WFH

AHU好多都有裝UV燈 不過好多都壞

之前有泛民反對過公共冷氣？

係環保政策泛民好少係立法會反對

啟德嗰個壞過，攬炒全世界無冷氣

反而cooling tower既水就真係好多菌 成日都驗到有退伍軍人菌

佢做集中既話 維修同檢查有無壞更加容易
集中處理空氣 緊係好過分開處理

唔知啟德嗰個run成點，但理論上真係穩政嚟。
不過講維修，肯做就話姐，到時你想整，但政府hea鳩你又另一回事。

自己冷氣壞左，緊張起上嚟即call人換左佢都仲得。政府拖你三五七個月點死

大冷氣

以事論事黎講 政府野用親都用最靚 大把錢唔洗慳
除左大修 一般日日都有睇伙佬 政府合約包左
出事機會唔係無 但好低 就算出事都即整
同埋一定有後備機 冧一台都仲有一台頂住

設計係好，原意都好
但我話你知啟德啲商廈都未起完下面個機房已經滲水應該起完樓就要開始維修啦，呢筆數真係唔知點計

利申：我鳩up，唔好信我

一樣，一仆街成區仆街，一棟大廈集中供應己經係極限，成區夾埋係冇諗後果

機器當然會有後備，但喉管穿左/爆左，始終要停一停，啲閘制日子有功都有機會閘唔死。

好大機會令某一兩座大廈會無冷凍水供應。

係極限個結論係點得出黎

我公司有間房係for呢個system...一直都係垃圾房

唔夠凍定點

應該最後無用到呢個system...

zone valve長開架啦
關左分分鐘開唔返tim

連開冷氣都要由政府控制
你唔聽話就夏天唔撚開冷氣俾你地
到時林鄭叫你做狗都即刻吠

樓豬EMSD 打手
不過估唔到resi 都做到區域供冷
以為啟德啲commercial 先會有

我係指香港，跟政府地鐵呢類公營基建維修效率去睇，香港唔適合，一壞左奶下奶下半個月都冇冷氣然後租戶自己再搵人裝分體機

呢啲嘢真係不感意外

反而休閒康樂設施用呢套中央供暖冇乜問題
例如海洋公園 體育館 或者政府設施etc

我做緊水冷空調

維修保養只會愈黎愈賤價 最後變左D賤價公司做
到時就會爆大獲

保養唔貴，換parts 食你一大筆

點解會污染

你諗清楚啲

想知維修效率點計
平時當爆水喉都好似都半日唔洗就搞好

其實d樓 幾十年樓齡都唔爆喉
新起出事真係好難 但世事無絕對
但機率真係唔高
我唔識分呢個係唔係大白象工程
但佢套野係行得通既

環保撚係咁

不過District cooling system 係sell 環保，林超英點會唔支持

用咗幾年啦

應該送錢畀潘樂陶多

有兩間廠，每間有spare 機，喉又一條spare

主喉應該過一米 換隻valve分分鐘都成球

咁爆喉既時候係咪要閘左佢？

咁到時閘唔死又點做維修工程？

睇數據一定係慳到錢

最大麻煩係維修保養，啲保溫用耐會失效

同埋啲寫字樓要加時冷氣果筆錢點計，因為你可能為左佢幾間鋪而要開一套冷氣系統，變相又哂左電。

加啲武肺咪全部一齊仆街？

Timer 夠鐘 cut chiller 水
自己開風扇

On鳩
揸車一撚定慳油過巴士

問下arup 班友點design 不過大佬都走撚埋去中電

次次都話要換無得整
然後ATAL中晒

但我覺得要咁睇 冷氣呢樣野係唔係都會有
如果有得集中保養維修點都好過分開
就好似保溫咁 緊係集中換有著數過各整各啦
佢地呢d政府寫字樓都唔存在加班呢樣野
平時有咩日子要上班計曬數
變左反而真係慳電左

水塘

還番個acc比人啦

咁快就知佢下下要維修半個月
其實地鐵係日日都有野壞
最麻煩係果啲signal既野
如果係壞硬件果啲根本好易搞

佢嘅意思就正正係
如果得四五個人要搭車。私家車就慳油過巴士
但如果有成百人，就梗係巴士好過私家車

Low load咪淨係開部細機
咁大條水喉埋晒係地底又包晒野
你擔心冇電好過啦

加句「理論上」就係真

人手閘死佢，bms remote 開關個part 成日壞

要配合將來香港限電唔夠電用就唔比你用冷氣

兒童醫院同啟德醫院都駁埋
真係可以？唔怕武肺？

你睇真啲...每個unit 既空氣同水係唔會溝埋的

講到尾唔係唔信套野，係唔信run套野既人

佢呢套野叫區域制冷系統 District Cooling System (DCS)，其實冇乜特別，只係用大啲chiller泵多啲冷水去多啲地方。

未當平時我地啲中央冷氣比多幾棟building一樣咋嘛

啲冷水係獨立自己一個循環唔會暴露比公眾架

其實人地美國已經用咗dcs 40年，唔明有咩好吹奏

一壞就起碼成層/成棟一齊無冷氣

機樓隔離咪熱死？

同chiller有咩分別？

香港政府野到要報維修就瘋狂射波
判左出去云云

Axxxx Lx ?

對佢黎講做原始人先係最環保

要放毒氣都可以一次過大量殺人

地鐵站啲冷氣chiller都成日死，成區做中央冷氣真係祝你好運。。。。

地鐵又另一回事

佢做工程份spec的確極之落後

恭喜
有埋電動滑版車道路唔該

啲樓可以起到好似酒店咁冇窗咁就唔洗驚有人跳樓變凶宅

前排金鐘就係咁 停咗幾日無冷氣 話金鐘海傍個泵房水浸

依類工程設施
歐美日，都一直講唔好採用
係環保撚先呃人話好

本身由建築，維修保養，清潔成本好高
重有播各類細菌，真菌問題
重有中央系統
出風成日壞，溫濕控制無咁好
天花養水特別多

以前係西9某新商夏幫工維修
成個3000呎office,天花全部係水
有晒蟲

heat exchange

聽朝記得返學喇

起緊